## Тестовое задание для iOS разработчика

Требуется написать на Swift мобильное приложение для iPhone, которое запрашивает у сервера определённое количество координат точек (x, y), а затем отображает полученный ответ в виде таблицы и графика.

На главном экране имеется блок информационного текста, поле для ввода числа точек и одна кнопка «Поехали». По нажатию на кнопку осуществляется POST запрос на [сервер](https://demo.bankplus.ru/mobws/json/pointsList), внутри которого содержится информация о количестве запрашиваемых точек `count` и параметр `“version=1.1”`. Сервер выдаёт ответ в JSON формате, пример:

`{"result":0,"response":{"points":[{"x":1.23, "y":2.44},{"x":2.17, "y":3.66}]}}`

`"result":0` - означает, что запрос обработан без ошибок, `-100` – неверные параметры запроса, `-1` – при остальных ошибках. При ошибке с кодом `-1` в `response` содержится объект `message` с текстом причины ошибки, закодированным в base64. Ошибочную ситуацию нужно уметь обрабатывать и выводить всплывающее окно с текстом ошибки.

Если ответ от сервера получен, то на новом экране должна отобразиться таблица с полученными координатами точек. Ниже должен быть отображен график с точками, соединёнными прямыми линиями. Точки на графике должны следовать по возрастанию координаты x.

**Дополнительно можно осуществить следующие возможности работы с графиком:**

* изменения масштаба пользователем

* соединение точек не ломаной линией, а сглаженной

* работа в портретной и ландшафтной ориентации экрана

* сохранение изображения графика в файл

*Одним из необходимых шагов решения задачи будет настройка взаимодействия с сервером, т.к. используется SSL сертификат со своими “особенностями”, в которых нужно будет разобраться*

**Критерии оценки тестового задания:**

1.  Правильное понимание, выполнение поставленной задачи.

2.  Поддерживаемость кода. Читаемость, стиль кодирования, организация проекта и кода.

3.  Расширяемость кода. Применение правильного уровня абстракций, соблюдение баланса между общим и частным.

4.  Выбранные инструменты и решения, архитектурные подходы. 

5.  Соблюдение лучших практик как по коду, так и в UI. 

6.  Корректность решения задачи.
